患精神病不願覆診 哥哥氣憤當場砍下妹妹頭

高雄苓雅區福德三路9時30分許發生一起當街砍頭的驚悚殺人案！死者是林姓婦人(52歲)，身首分離陳屍在住處門前，行兇嫌犯是死者的哥哥 (54歲)，兇嫌疑因妹妹硬要出門，兩人發生口角，一時氣憤持菜刀當場將妹妹頭砍下，當場血濺街頭，妹妹頭顱滾到人行道的機車旁，路人嚇得驚聲尖叫奔逃，林嫌砍死妹妹後，帶著菜刀逃回公寓住處樓上，警方趕抵，兇手即束手就擒。全案依殺人罪嫌偵辦中。

警方案發後進入林嫌住處找人，林嫌情緒還算平穩，在屋內向警方表示，林嫌供稱，妹妹是遲緩兒，患有精神障礙，父母早逝，兄妹倆相依為命，妹妹都靠他一人照料30多年，今天原本要帶妹妹至醫院回診，由於之前好幾次妹妹抗拒去醫院就診，今天兩人下樓後，妹妹又臨時不想去醫院，吵著要去其他地方，兩人發生口角後，他情緒失控，一時氣憤下，返家拿菜刀砍殺妹妹。

這起當街砍頭的驚悚殺人案，吸引附近好奇民眾圍觀，附近攤商也說，妹妹精神狀況有問題。

現場一度傳出警方與嫌犯對峙消息，但苓雅分局偵查隊長楊廷祥說明，兇嫌行兇後逃回家中，警方趕抵現場時，兇嫌正準備下樓，警方隨即帶他返家，一面安撫情緒、尋找兇刀並了解行兇原因，隨後即由檢察官至現場勘驗，並無對峙情況。（楊適群、石秀華／高雄報導）

到底係邊個有精神病

兇手都幾慘 好多呢d照顧長期病患都會壓力失控

一念無明

壓力爆煲

搞錯癲個個

兩個都有病

照顧長期病人真係犧牲好多野
日本都有好多看護殺人案

照顧個精神病妹妹30年
好大機會要犧牲哂成家立室,事業,個人興趣呢D野...
只能夠講係慘劇

幾時斬埋弟弟?

唉 以前照顧過
I kn dat feel

點一刀

台仔最鐘意支持死刑……rip

我明

D女人真係煩撚到 幾廿歲人都仲扭計

阿哥慘啲，又要打工養阿妹，個阿妹淨玩或者淨係投入自己世界，三十年先斬算遲

會唔會個阿哥有絕症，反正都冇人理阿妹，一齊上路

講開呢單新聞，share埋臺灣啲記者有幾咁低質

壹新聞 姐係蘋果？

如果無佢阿哥佢都生存唔到咁耐喇，條命不嬲都阿哥到，阿哥殺咗屬於自己嘅野有咩問題？

所有老母都有權殺自己仔女

恐尻佈 真係個度肯定好撚猛鬼遲下
咁就斷頭
真係依家好多精神 同心智唔正常既人

應該係壓力太大 情願殺左佢 好似D呀媽情願殺左個智障兒咁

早知射落牆

如果生左弱智係咪應該批准安樂死

好撚慘
街上成日見到好老嘅人拖住個中年智障仔
累鬥累 應該一早已經冇愛了

仲以為係呀哥有精神病妹妹帶佢去覆診 唔肯覆所以砍人 btw rip

你都夠鐘覆診

戾鬥戾，完全錯撚晒

幾大力先可以一刀斬甩頭

定係佢係比人斬個個會好D

照顧精神病三十年
大佬 好難唔癲架

呢一刀佢應該等左好多年

成功揾到宿主

容忍度鑑定: <40年

精神病哥哥斬精神病細妹

我諗真係斬完去坐監個人仲輕鬆

題外話, 人頭咁易一刀斬斷?

yes
唔明點解上面d人幫住個阿哥

睇標題以為係個阿哥有精神病唔肯覆診走去斬人

做了一件對的事 了結她也了結了自己的負擔

邊句講係一刀
之前睇過isis d片，條友拎住把一米有多大關刀，真係一下就將條友個頭砍落黎

我都想問

照顧咗咁耐 你估好容易㗎 幾多時間心血啊

剩下無法放低的負擔

呀哥好慘

精神病係傳染病黎架

阿妹精神病天生，阿哥精神病點黎

解脫

應該壓力太大,照顧左成幾十年

請唔好睇少照顧者所承受的壓力

兩個都戴眼鏡嘅？？

精神病除咗天生因素
仲有長期累積既因素，例如壓力，或發生一d重大既事件導致。。
精神病患者，智障人士既照顧者，同特殊學習障礙既小朋友既照顧者壓力都好大。。。
精神病患者還好，有機會好返，即使好唔返都有機會改善病情
而智障人士，呢世都係咁。。對於照顧者壓力更大，因為佢地連自己都照顧唔到
新聞提到既係遲緩兒，即係智障，再加精神病
加上呀哥無左爸媽，壓力一定好大
呢d悲劇真係好慘

台灣同香港一樣好多痴線佬

個個笑鳩呀哥係精神病人
俾著你地係佢
都唔知頂唔頂到10年啦

智障再加精神病...又真係幾難搞

睇標題以為係阿哥有精神病砍妹

諗起一念無名

咪鳩係

唔係啊 荃灣葵涌都多

好慘 呀哥好慘😞

係呀 肥佬黎
台灣記者不嬲on9
台灣有句野係 小時不讀書 長大當記者
台灣記者只會搵島內新聞報
國際新聞唔會報
一係就係屋企作假新聞或者上網搵料做新聞
之前又係有雄三飛彈果單野
走去報雄三打漁船幾撚勁
仲話美國打黎想落訂買
死左個漁民就唔去報
請左一大班專家分析雄三有幾勁
唔係搵出原因點解誤射

無錯
精神病個個有幾慘？衰d講句佢無煩無惱
照顧佢個個屌你老母日日比佢折磨
仲要無休止 無得放棄

咪就係
30年喎 姐係24歲開始照顧
24歲咩都唔玩得 一定犧牲左好多
比著係我一早都癲一份

未入post前已經估到係台狗

我都比個精神病既家姐逼到有少少痴線
真係好慘有個病人喺屋企

頂到三年當你贏

癡線